# Wordpress project starter

## Создание проекта

Для того, чтобы скачать проект вам небоходим: [cookiecutter] который вы найдете по ссылке (https://github.com/audreyr/cookiecutter).

После установки запустите в консоле команду:

```bash
cookiecutter https://seahunter@bitbucket.org/seahunter/wordpress-starter-project.git
```

После того как скачался проект, вам будет необходимо ответить на несколько простых вопросов, касающихся настройки и установки нового проекта

После этого, стартовые файлы будут созданы.

### Установка.

Перед установкой вы должные убедиться что у вас в системе установлены следущие программы/пакеты **WP CLI, MYSQL, PHP**.
А так же они доступны для вызова из консоли (установлены в глобальную переменную)

Подробнее об WP CLI вы можете прочесть по этой ссылке https://wp-cli.org/#installing
Подробнее об установке of PHP вы можете прочесть по этой ссылке https://www.php.net/manual/ru/install.php
Подробнее об установке of MySQL вы можете прочесть по этой ссылке https://www.mysql.com/downloads/

Если вы пользователь WINDOWS и вы используете для запуска проектов OpenServer. То откройте `Переменные среды` и проверте чтобы в переменной PATH были указаны пути к вашим активным модулям `php` и `mysql`

Пример:
MySQL: `E:\Programs\OS_5.2.9\OSPanel\modules\database\MySQL-5.7-x64\bin`
PHP: `E:\Programs\OS_5.2.9\OSPanel\modules\php\PHP-7.2-x64`

#### Запуск проекта

Запустите файл `start.bat`. Он запустит автоматическую развёртку всех необходимых файлов для Wordpress. После завершения установки перейдите в папку по следующему пути `wp-content/themes/{{cookiecutter.theme}}/app` и запустите `php --server localhost:8000 twigexpress.phar` или любым удобным для вас портом. Это позволит вам открывать скомпилированные файл twig в вашем браузере.
After that you can conding your files.

#### Если ты работаешь на Unix(т.е Linux)

Найди в корне файлик `{{your_project_name}}.conf`, в строке 1 и строке 17 замени переменную `${HTTPD_ENV_NAME}` на абсолютный путь к твоему проекту(без ковычек, просто, как есть). Например `/home/developer/projects/test.loc/`.

Дальше осталось только применить конфигурацию. Запусти файл `start_apache.bat`. Он скопирует конфигурацию для твоего локального веб-сервера, активирует ее и перезапустит Apache.

Последний шаг: введи в консольке `nano /etc/hosts/` и в начале файла, где для твоего локального адреса присваиваются, элиасы допиши `127.0.0.1 test.loc`. Под test.loc(обычно лучше называть так, как и называется папка с твоим проектом) будет и доступен твой сайт в браузере.  Вот и все манипуляции.

### Особенности работы Front-end разработчиков

Для `Front-end` разработчиков работа с данным сборщиком не имеет критических особенностей и отличий. Вы всё так же пишете в `pug` файлах, только теперь старайтесь использовать в свой работе по максимум миксины `jinja` так как они совместимы с `Wordpress` и позволит избежать ненужных дальнейших изменений в коде. Старайтесь использовать в своей работе переменные, объекты, массивы и объявляйте их в начале документа, либо выносите в отдельный файл как сделано в сборщике `client/src/pug/mixins/vars.pug`. Он подключается в `base.pug` и глобально доступен. Все `pug` файлы компилируются в соответсвубщие файлы `twig` в папку `app` текущей темы. Эта же папка служет корневой для запуска сервера.

Инструкция по использованию миксинов лежит в файле `MIXINS.md`

### Особенности работы Back-end разработчиков

Для в работе будет активно использоваться `pug` для шаблонов темы. В `php` файлах подготваливаются переменные и отдаются на рендер в `twig` Смотрите какие уже были созданы переменные `front-end` разрабочиками и создавайте такие же (по возможности) в `$context` это позволит избежать бессмысленного замены. Так же, очень важно, перед работой удалять или комментировать переменные-заглушки так как они будут заменять прописанные вами. Важно хорошо освоить работу с миксинами `MIXINS.md`.

### P.S
По всем вопросам, замечаниям и предложениям обращаемся в телеграм `@seahunter00`